# Telegram-bot для уведомления о днях рождения

## Запуск:

1. С использованием docker-compose:
```bash
docker-compose up -d
```

2. С использованием Makefile:
```bash
make up_build
```

3. Ссылка на пример бота: t.me/emp_birthday_bot

## Функционал:

1. Пользователи могут зарегистрироваться, авторизоваться или выйти из своей учетной записи в системе;
2. Авторизованные пользователи могут получить список всех сотрудников;
3. Авторизованные пользователи могут подписаться или отписаться от уведомлений о днях рождения пользователей;
4. Бот каждый день в полночь проверяет базу сотрудников и отправляет всем подписанным пользователям напоминания о днях рождения тех сотрудников, на которых они подписаны;
5. Бота можно интегрировать в специализированные группы;
6. Все подсказки интегрированы в UI бота, а также доступны по команде /help;

## Описание стека:

1. Основной язык программирования - Golang;
2. База данных - PostgreSQL;
3. Хранение токенов авторизации - Redis;
4. Инструмент контейнеризации - Docker;
5. Удобный запуск - Makefile

## Планы по улучшению:

1. Добавить функциональность refresh токена;
2. Добавить сущность и связанный с ней функционал тематических чатов по дням рождения отдельных работников для обсуждения и организации праздника (бот не может автоматически создавать группы и добавлять в них пользователей без их ведома, следовательно, если группа по поздравлению определенного пользователя не существует, то нужно предложить создать ее, а затем прислать ссылку-приглашение на вступление в эту группу, сохранить ее в базу данных, и она, впоследствии, будет отправляться всем пользователям, подписавшимся на поздравления определенного пользователя)
